% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2012/06/26]

\usepackage{graphicx} %graphics files inclusion
\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{xcode} % aby nebyly zvyrazneny chyby v Reactu, jehoz syntaxe neni znama
\usepackage{xevlna}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{pdflscape} % lscape pokud se nema otacet stranka
\usepackage{bookmark} % pro moznost ukonceni part
\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}

\addbibresource{sources.bib}
\setcounter{biburllcpenalty}{7000} % aby se spravne lamaly adresy v bibliografii:
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}
\setcounter{tocdepth}{3} % nadpisy vsech urovni v obsahu
\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95} % pozadi pro kody

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Webová aplikace pro evidenci klientů projektu \enquote{Úspěšný prvňáček}}
\authorGN{Lukáš} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Rod} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Lukáš Rod} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Lukáš Rod} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Stanislav Kuznetsov}
\acknowledgements{Rád bych poděkoval Ing. Stanislavu Kuznetsovi za cenné rady a pomoc při tvorbě této práce. Děkuji za spolupráci své mamce, PaedDr. Janě Rodové, která se mnou jakožto lektorka Úspěšného prvňáčka po celou dobu spolupracovala. Děkuji celé své rodině a přátelům za podporu a trpělivost během celého studia.}

\abstractCS{Tato práce si klade za cíl vytvořit webovou aplikaci pro projekt \enquote{Úspěšný prvňáček}, který nabízí doučování a kurzy pro budoucí nebo nastupující prvňáčky. Výsledná aplikace má umožnit evidování klientů, jejich docházky, skupin, plateb za lekce a zobrazení celé historie klienta. Serverová část aplikace je napsána v Pythonu s webovým frameworkem Django. Klientská část je v Reactu a se serverovou částí komunikuje přes REST API díky Django REST Frameworku. Na závěr bylo úspěšně provedeno akceptační testování, na jehož základě proběhlo vylepšení zjištěných nedostatků. Aplikace je nasazena na hosting Heroku a lektorka ji denně používá.}

\abstractEN{The goal of this thesis is to build a web application for the project ``Successful first-grader'' which offers an extra education and courses for preschoolers. This application should allow the lector to store data about clients, their attendances, groups, payments for lectures and view the entire client\textquotesingle s history. The server side is written in Python with Django web framework. The client side is built with React and communicates with the server REST API thanks to Django REST framework. Acceptance testing was successfully performed at the end and all found issues were fixed. The application is deployed to Heroku hosting~and is used daily by the lector.}

\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{1} %volba Prohlášení (číslo 1-6)

\keywordsCS{webová aplikace, Úspěšný prvňáček, Python, Django, React, Django REST framework}
\keywordsEN{web application, Successful first-grader, Python, Django, React, Django REST framework}

\website{https://github.com/rodlukas/bachelors-thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce
\renewcommand{\listingscaption}{Ukázka kódu}
\renewcommand{\listoflistingscaption}{Seznam ukázek kódu}
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\begin{document}
    
    \begin{introduction}
    	\input{BP_uvod}
    \end{introduction}
    
    \chapter{Cíle práce}
        \input{BP_cile}
    
    \part{Teoretická část}
        \input{BP_teoreticka}
        
    \part{Praktická část}
        \input{BP_prakticka}
        
    \bookmarksetup{startatroot} % aby nasledujici kapitoly nespadaly do part (prakticke casti)
    \addtocontents{toc}{\bigskip}
    
    \begin{conclusion}
    	\input{BP_zaver}
    \end{conclusion}
    
    \printbibliography
    \appendix
    
    \chapter{Seznam použitých zkratek}
        % \printglossaries
        \begin{description}
            \item[API] Application Programming Interface
            \item[AJAX] Asynchronous JavaScript and XML
            \item[CBA] Component-Based Architecture
            \item[CMS] Content Management System
            \item[CRM] Customer Relationship Management
            \item[CRUD] create-read-update-delete
            \item[CSR] Client-Side Rendering
            \item[CSRF] Cross-Site Request Forgery
            \item[CSS] Cascading Style Sheets
            \item[DRF] Django REST Framework
            \item[DRY] Don\textquotesingle t repeat yourself
            \item[GUI] Graphical User Interface
            \item[HTML] Hypertext Markup Language
            \item[HTTP] Hypertext Transfer Protocol
            \item[IaaS] Infrastructure as a Service
            \item[JS] Javascript
            \item[JSON] JavaScript Object Notation
            \item[MVC] Model-view-controller
            \item[MVP] Model-view-presenter
            \item[MVT] Model-view-template
            \item[MVW] Model-view-whatever
            \item[MPA] Multi-Page Application
            \item[ORM] Object-Relational Mapping
            \item[PaaS] Platform as a Service
            \item[SEO] Search Engine Optimization
            \item[SPA] Single-Page Application
            \item[SQL] Structured Query Language
            \item[SSR] Server-Side Rendering
            \item[UI] User Interface
            \item[URL] Uniform Resource Locator
            \item[ÚP] Úspěšný prvňáček
            \item[UX] User Experience
            \item[XML] eXtensible Markup Language
            \item[XSS] Cross-Site Scripting
        \end{description}
    
    \chapter{Obsah přiloženého DVD}
        \begin{figure}
        	\dirtree{%
        		.1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu DVD}.
        		.1 src.
        		.2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
        		.2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
        		.1 text\DTcomment{text práce}.
        		.2 rodlukas{\_}bp.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
        	}
        \end{figure}
\end{document}